「反黑警司」認受賄 收57萬元向夜場經營者洩警行動機密

被告吳偉漢(資料圖片)

有「反黑警司」之稱的港島總區刑事總部警司吳偉漢，涉自2015年底起收受兩會所的經營者78萬元及免費嫖妓服務，向兩人洩露警方調查兩會所及行動的機密資料。吳與兩經營者遭檢控，三人經認罪協商後今在區院各承認一項罪名，其中吳承認5次收款，每次收取11.4萬元賄款，即共約57萬元，但否認接受免費嫖妓服務的相關控罪，而吳於今年5月已表達認罪意向並放棄保釋，當時遭即時收押。

被告吳偉漢（53歲）、經營MB Club Mont. Busa（MBC）及GOLDEN夜總會的欒其祥（46歲）與謝凱健（37歲）。

吳偉漢及欒其祥現承認一項串謀使公職人員接受利益罪，謝凱健則承認一項協助和教唆他人向公職人員提供利益罪。控罪指吳與欒於2015年11月至2017年1月串謀使身為警務處警司的吳，於2016年1月、5月、9月、11月及2017年1月，5次接受欒每次提供的11.4萬元，作為吳作向對方披露有關警方調查MB Club Mont. Busa及GOLDEN的機密資料，並會提供意見的報酬。另謝於2017年1月協助教唆欒向吳提供11.4萬元利益。

3人原被被控8項控罪，包括串謀使公職人員接受利益、公職人員收受利益、向公職人員提供利益、串謀犯公職人員行為失當罪等，其中5項為交替控罪。

【案件編號：DCCC1046/17】

記者蔡少玲

向警賊致敬又多一員

三哥

阿Sir收規唔使你教

你地無做錯到.JPG

呀處長又行出黎 警方會全力提供支援

個官都唔體諒下人地其實一家人, 唔好咁斤斤計較啦

我地絕不容許警隊有害群之馬
.
.
.
.

不過現時睇黎警隊並冇害群之馬

警察 = 垃圾

締聽岀黎講兩句

唔認食免費

應該叫反反黑警司

話你黑警真係冇講錯

每次11萬，咁撚少
佢做警司一個月人工都十零萬啦，唔撚知佢諗咩

呢個唔會幫啦 自己認

貪果幾十萬，連佢一年人工都唔及
做到警司都係冇腦嘅

警方發言人重申，警隊非常重視人員的操守，任何人員干犯違法行為，警隊定必嚴正處理

重點係免費 ，不過佢唔認喎

叫雞仲要唔俾錢

錢個個都唔會嫌少啦。

因為要俾錢 所以唔認免費？

枱面話幾十萬jei, 枱底有咩大茶飯來往唔通真係自首咩

屌你第一眼以為劏房波

點止57萬丫
報細數就梗架啦